［天國疫苖］秘魯媒體：國藥疫苖有效率僅為11.5%

中國國藥集團研發的國產新冠疫苗，在秘魯進行第三期臨床試驗，當地有媒體報道其有效率僅為11.5%，讓正在推行疫苗外交的中國挨了一記悶棍。另外，國內媒體證實收到嚴厲警告，不得轉載任何國產新冠疫苗的負面資訊。⁣
⁣
秘魯媒體上周披露，國藥集團中國生物武漢生物製品研究所研發的新冠疫苗，在秘魯的三期臨床試驗結果，有效率為33%；國藥北京生物製品研究所研發的新冠疫苗有效率僅為11.5%。這不但遠低於此前中國官方所公布的近80%的有效率，同時也遠低於世界衛生組織和各國監管機構普遍設定50%有效率為疫苗合格的門檻。⁣
⁣
有央媒記者透露，因為北京正在第三世界國家全力推進疫苗外交，任何和疫苗有關的負面消息都十分敏感。國內媒體早被警告，不得報導任何國產疫苗的負面資訊。⁣
⁣
中國防疫一線人員朱小姐向本台指出，國產疫苗效果受質疑幾乎是公開的秘密，只是大家都不能說。即使是中國疾控系統內部，也有一半人拒絕接種國產新冠疫苗。她提醒年齡大或者有基礎疾病，都不建議接種國產疫苗。⁣
⁣
朱小姐說：老年人建議還是不要打，沒有基礎病還要好一些，有基礎病的話，不建議打。而且你看疾控中心，他們一半的人也沒有打。沒有一個可參照的參數。而且它好像是有效期幾個月吧，它不是終身的，半年以後就失效了嘛，沒有甚麼意義。就是挺糾結的，這個問題。醫生的話，其實也是讓你自己做決定，他不會說可以打還是可以不打。就是一個心理安慰，我跟你說吧。⁣
⁣
中國紅十字會大病救助專案原負責人任瑞紅則指出，國藥疫苗的臨床資料至今沒有公開，現時外媒曝光的三期臨床試驗資料顯示效用糟糕。不過她指這完全在意料之中。她表示，國產疫苗的效果本身就讓人疑慮，加上其滅活疫苗是用最早的毒株研發，隨著病毒大量變種，其效果本身就會被迅速削弱。⁣
⁣
任瑞紅說：滅活疫苗現在是中國做得最多，用最開始的毒株做的。所以它就是對這種變異的病毒基本上是沒有抗力的嘛。它這個有效率一直都是一個很爭議的問題，但是它的有效率很低，這個是大家都知道的。現在最新的一個研究就是說輝瑞的，如果它要是說有出現變種的話，它稍微做一下調整，然後打第三針或第四針，完全可以抵抗變異的病毒。但是像滅活、包括腺病毒疫苗，都會對這種變異病毒的保護力大幅度降低。⁣
⁣
國藥集團於上周六（6日）發表聲明，指秘魯媒體的消息失實，並稱將保留追究責任的權利。⁣
⁣
本台記者多次致電國藥集團，但該機構的電話一直無法接通。⁣
⁣
而秘魯衛生部則為國藥集團辯護，重複中國官方此前公布在阿聯酋試驗獲得79.34%有效率的結果。但秘魯當局始終沒有公布該疫苗在秘魯的試驗資料。⁣
⁣
事件源起秘魯微生物學家，前國家衛生院（NIH）前主任Ernesto Bustamante在該國的當地電視節目上說，國藥的武漢新冠疫苗有效率為33%；國藥的北京新冠疫苗有效率僅為11.5%。目前，國藥集團研發的中國國產新冠疫苗，正在秘魯進行第三期臨床試驗。⁣
⁣
自去年初新冠疫情在武漢爆發並擴散後，中國官方以舉國之力進行一場新冠疫苗競賽。但隨著先進國家的疫苗研發成功，而中國本身疫苗供應不足的背景下，中國政府再次強推疫苗外交，但付出了高昂成本，卻收效甚微。⁣

咁好過科興，當時科興係50.3~負16幾，睇完都唔知成效點解會係負數，而家明晒。
國藥無負效率(可能無公佈唧)，已經好過科興啦

份稿又講CI個range